英國領事館集會 抗爭者預告無限期留守 要求英國終止中英聯合聲明

英國日前結束國會大選，取得勝利的首相約翰遜將於日內公布新內閣名單，有人號召今晚到英國駐港領事館集會，希望新一屆英國國會終止中英聯合聲明，令香港主權重回英國。發起人中有抗爭者已在英國領事館留守超過一個月，發言人表示他們將無限期留守，直至英國國會回應他們的訴求。

集會在晚上約 8 時開始，由香港獨立黨主辦。過百名市民到場参加，大部分身穿黑衣，戴上口罩，並高呼「香港重返英聯邦」及「終止聲明 脫共解殖」等口號。大會要求英國以中國違反中英聯合聲明為由，終止聲明，並恢復三條歷史條約，包括：《南京條約》、《北京條約》，以及《展拓香港界址專條》，認為英國在這個情況下可以回到香港駐軍。而根據北約關係，美國亦可在香港駐軍，香港則可恢復英聯邦地位。

留守者陳小姐表示，英國有權收回香港主權，但英國是民主國家，需要民意支持讓英國政府採取行動，所以到領事館前集會，展現香港人不接受共產黨統治的意志。另一名發言人表示，單是美國通過《香港民主與人權法案》並不足夠，抗爭者不單要求制裁香港官員，更要解決香港主權問題，認為只有脫離極權統治，香港人才能免於遭受白色恐怖，讓其他國家有理由出兵對香港進行人道救援。

留守者代表表明，會在英國駐港領事館外無限期留守，直至英國國會回應訴求，現時每晚有約 20 人留守，呼籲更多人加入。

手足

真係？
五大訴求都唔比講喎

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

“終止/廢除“聯合聲明都講得出，根本就係鬼嚟

佢地趕走左支持bno平權既人..

多謝每一位手足
同買野支援佢地既人

多謝你們
英雄

終止中英聯合聲明，即係英國無得介入香港事務

無理由咁捉蟲做呢啲嘢，小心

推

終止/廢除都係伏嚟喎，佢哋想點架

佢哋話意思係將租用99年取消->無限期,因為支那已違反聲明

問題“終止/廢除”係會令中國永久佔領香港

佢哋意思應該係想英國收返香港？

叫英國宣佈中國違反中英聯合聲明唔係先係正路咩 ?
點可能一步登天

係,成為英聯邦國家

係中止 唔係廢除
廢除左英國無法理依據

Push

*暫停執行條約

終止聲明，並恢復三條歷史條約，包括：《南京條約》、《北京條約》，以及《展拓香港界址專條》

唔明。 咁佢哋係咪和應中國外交部話聯合聲明係歴史文件？

終止係返唔到去, 睇維也納公約唔該

1:43:49 佢哋話可以

佢哋係鳩up

第70條 條約終止之後果

一、除條約另有規定或當事國另有協議外，條約依其規定或依照本公約終止時：
（甲）解除當事國繼續履行條約之義務；
（乙）不影響當事國在條約終止前經由實施條約而產生之任何權利、義務或法律情勢。

咁"終止"點撚樣交返畀英國呀?!

而家都永久佔領啦

最少法律技術上唔係

HKIP班撚樣黎，反對BNO平權都算，仲要霸英領起大台一言堂趕走支持平權手足，係咪鬼自己諗

宣布咗啦。

英國：李波事件違反中英聯合聲明

你偷換完概未? 英國國會主權原則下, 英國國會幾時有pass 過bill 去指出?

即係變相中共佔香港合理化，英帝無得理，有問題

點樣法律技術上唔係？

有無辦法趕走呢班人，美領個次已經係咁

呢個post 你開嘅, 我講完你又選擇性失明再明

英國官方白紙黑字寫住你都唔理，你咪繼續當睇唔到囉

官方即係乜? 你仲要對英國國會主權原則選擇性失明到幾時?

幫佢地既付出 做最大最好既文宣

個post冇講過，你亦都冇喺個post度講過。

Push!!!

#81 已經講咗, 你又再次選擇性失明

嗰份報告係由英國國會最大黨保守黨領導嘅政府出嘅，符合到你個國會主權原則未？

應該要咩先係
其實我唔係好明點解佢地比人屌

未, 因為報告唔係國會pass 一條bill, 想用分報告就用嚟偷換國會pass 嘅bill 嘅法律效力? 你死撐完未?
定係白痴到乜叫國會主權都唔撚識